# In China maken ze het voor de wereld mensenrechten dag onmogelijk voor mensenrechten advocaten om buiten te komen

10 december is de wereld mensenrechten dag. In 1948 vond er op deze dag een vergadering plaats in de UN, waar iedereen ter wereld besloten heeft dat mensenrechten moeten nagevolgd worden.

In China mogen mensen die mensenrechten verdedigen en mensenrechten advocaten niet buitenshuis komen op deze dag.

De ochtend van de 9e kwamen er mensen van de regering naar het huis van advocaat Ouzenshou, die tot april in het gevang zat, en zeiden dat hij zijn huis niet mocht verlaten. Op de 9e kwamen mensen van de regering in het huis van advocaat Yobunsei, die in juni werd veroordeeld tot 4 jaar in het gevang, om hem te zeggen dat zijn vrouw niet buitenshuis mocht komen.

Deze twee mensen zijn wereldbefaamde advocaten die mensenrechten beschermen. De 10e is de dag van de mensenrechten, China denkt dat de advocaten hun mening tegen de staat zouden uiten op deze dag dus mogen ze niet buitenkomen.

Ongekende kanji: 刑,璋,懲,判

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012755831000/k10012755831000.html>
